\documentclass[bachelor]{iisthesis}
%           or master (bachelor or master is required)

% These two packages are highly recommended:
\usepackage[T1]{fontenc} % make non-ASCII characters cut&pastable in PDF
\usepackage{lmodern}     % easiest way to get outline fonts with T1 encoding
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{braket}
\usepackage{appendix}
\usepackage{chngcntr}
\usepackage{etoolbox}
%\usepackage{algorithm}
%\usepackage[ruled]{algorithm2e}
%\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{standalone}
\usepackage{tikz}
\usepackage[active,tightpage]{preview}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{MnSymbol, graphicx}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{ifthen}
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{groupplots} 

\newcommand{\eqcolon}{\mathrel{\rotatebox[units=360]{180}{\ensuremath{\coloneq}}}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{acknowledgement}[theorem]{Acknowledgement}
%\newtheorem{algorithm}[theorem]{Algorithm}
\newtheorem{axiom}[theorem]{Axiom}
\newtheorem{case}[theorem]{Case}
\newtheorem{claim}[theorem]{Claim}
\newtheorem{conclusion}[theorem]{Conclusion}
\newtheorem{condition}[theorem]{Condition}
\newtheorem{conjecture}[theorem]{Conjecture}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Corollary}
\newtheorem{criterion}[theorem]{Criterion}
\newtheorem{definition}[theorem]{Definition}
\newtheorem{example}[theorem]{Beispiel}
\newtheorem{exercise}[theorem]{Exercise}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem{notation}[theorem]{Notation}
\newtheorem{problem}[theorem]{Problem}
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposition}
\newtheorem{remark}[theorem]{Bemerkung}
\newtheorem{solution}[theorem]{Solution}
\newtheorem{summary}[theorem]{Summary}
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\mcrot}[4]{\multicolumn{#1}{#2}{\rlap{\rotatebox{#3}{#4}~}}} 
\newcommand{\mbf}[1]{\mathbf{#1}}
\newcommand{\sbf}[1]{\boldsymbol{#1}}
\newcommand{\missing}{\text{\reflectbox{$\varnothing$}}}
\DeclareMathOperator*{\argmin}{arg\,min}
\DeclareMathOperator*{\argmax}{arg\,max}
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\AtBeginEnvironment{subappendices}{%
\chapter*{Appendix}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Appendix}
\counterwithin{figure}{section}
\counterwithin{table}{section}
}
%neuer Befehl
\newlength{\myx} % Variable zum Speichern der Bildbreite
\newlength{\myy} % Variable zum Speichern der Bildhöhe
\newcommand\includegraphicstotab[1]{%
% Abspeichern der Bildabmessungen
\settowidth{\myx}{\includegraphics{#1}}%
\settoheight{\myy}{\includegraphics{#1}}%
% das eigentliche Einfügen
\parbox[c][1.1\myy][c]{\myx}{%
\includegraphics{#1}}%
}


\title{Das stochastische Gradientenverfahren}
\author{Chris Wendler \\ Chris.Wendler@student.uibk.ac.at}
\supervisor{Markus Haltmeier \\ Markus.Haltmeier@uibk.ac.at}

\begin{document}

\maketitle

\chapternn{Kurzzusammenfassung}

%Motivation
Gradientenverfahren sind iterative Optimierungsverfahren, die aufgrund ihrer einfachen Struktur und Flexibilität auf ein breites Spektrum von Zielfunktionen angewendet werden können. %Das einzige harte Kriterium zur Anwendung eines Gradientenverfahrens ist die einfache Differenzierbarkeit der Zielfunktion. 
%Problem
Unglücklicherweise ist das traditionelle Gradientenverfahren langsam, wenn die Berechnung des Gradienten der Zielfunktion aufwändig ist. Deshalb ist es für eine große Familie von praxisrelevanten Zielfunktionen, zum Beispiel für Zielfunktionen die sich als Linearkombination von einer großen Anzahl von Teilfunktionen zusammensetzen, nicht optimal. Bei Zielfunktionen vom genannten Typ kann das Gradientenverfahren durch stochastische Approximationen des Gradienten beschleunigt werden. Wird der Gradient durch den Gradienten einer zufällig gewählten Teilfunktion ersetzt, so spricht man vom stochastischem Gradientenverfahren, welches sublinear konvergiert.  
%Approach
In dieser Arbeit werden wir eine linear konvergierende Variante des stochastischen Gradientenverfahrens betrachten. Im Gegensatz zur klassischen stochastischen Gradientenmethode werden bei dieser Variante die vorigen Gradienten der Teilfunktionen beibehalten.  
%Results
Diese Variante des stochastischen Gradientenverfahrens findet unter anderem im Rahmen des maschinellen Lernens viele Anwendungen. In dieser Arbeit werden wir anhand von numerischen Experimenten zur zirkulären Radontransformation zeigen, dass das Verfahren auch zum Lösen von schlecht konditionierten Gleichungssystemen gut geeignet ist und bessere Ergebnisse als konventionelle Verfahren liefert.
%Conclusion




%\setcounter{page}{1}
\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables
\uibkdeclaration
\label{chap:declare}
\input{Chapters/introduction.tex}
\input{Chapters/background.tex}
\input{Chapters/main.tex}
\input{Chapters/experiment.tex}  
\input{Chapters/conclusion.tex}
%\begin{subappendices}
%\input{Chapters/kkt_theory.tex}
%\end{subappendices}



\bibliography{refs}% Remember to compile the bibliography using bibtex.
%\bibliographystyle{plain}

\end{document}
